{"config":{"lang":["de"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Schatten \u00fcber Stranfeste","text":"","tags":["Karte"]},{"location":"#kampagnen-episoden","title":"Kampagnen-Episoden","text":"<ol> <li>Episode 1</li> <li>Episode 2</li> <li>Episode 3</li> <li>Episode 4</li> <li>Episode 5</li> <li>Episode 6</li> <li>Episode 7</li> <li>Episode 8</li> <li>Episode 9</li> <li>Episode 10</li> <li>Episode 11</li> <li>Episode 12</li> <li>Episode 13</li> </ol>","tags":["Karte"]},{"location":"#landil","title":"Landil","text":"","tags":["Karte"]},{"location":"#stadte","title":"St\u00e4dte","text":"<ul> <li>Lotehavn</li> <li>Stranfeste</li> <li>Karak Thal</li> <li>Yrling</li> <li>Kaldon</li> </ul>","tags":["Karte"]},{"location":"Charaktere/Gruppen/H%C3%A4mmer%20von%20Moradrim/","title":"H\u00e4mmer von Moradrim","text":"<ul> <li>Elite-Wachen in Karak Thal</li> <li>verehren Moradrim, den Gott der Zwerge und geh\u00f6ren keinem Klan ans</li> </ul>"},{"location":"Charaktere/Gruppen/Klan%20Feueratem/","title":"Klan Feueratem","text":"<ul> <li>beheimatet in Karak Thal</li> <li>gesch\u00e4ftst\u00fcchtigster Klan, beste Schmiede</li> <li>besondere Objekte auf Bestellung</li> </ul>"},{"location":"Charaktere/Gruppen/Klan%20Schildtr%C3%A4ger/","title":"Klan Schildtr\u00e4ger","text":"<ul> <li>beheimatet in Karak Thal</li> <li>regierender Klan</li> </ul>"},{"location":"Charaktere/Gruppen/Klan%20Sturmhammer/","title":"Klan Sturmhammer","text":"<ul> <li>beheimatet in Karak Thal</li> </ul>"},{"location":"Charaktere/Gruppen/Magiergilde/","title":"Magiergilde","text":"<p>Episode 2: Verbindung mit Nekromantie \u00fcber reanimierter Kopf?</p>"},{"location":"Charaktere/NPC/Dolgarn/","title":"Dolgarn","text":"<ul> <li>Zwerg </li> <li>letzter Zwergenk\u00f6nig</li> <li>verschwunden</li> </ul>","tags":["Zwerg"]},{"location":"Charaktere/NPC/Duchess/","title":"Duchess","text":"<ul> <li>Eselstute aus Stranfeste</li> <li>in Episode 12 von John Gramatikus gekauft und mit einer Lederr\u00fcstung und Kiste ausger\u00fcstet</li> </ul>"},{"location":"Charaktere/NPC/Durrn/","title":"Durrn","text":"<ul> <li>Machenschaften mit Elfen tiefer in Duven Osto</li> </ul>","tags":["Hobgoblin"]},{"location":"Charaktere/NPC/Edward%20Stran/","title":"Edward Stran","text":"<ul> <li>Gr\u00fcnder von Stranfeste</li> </ul>"},{"location":"Charaktere/NPC/Erkie%20Timbers/","title":"Erkie Timbers","text":"<ul> <li>in Episode 6 von Kobolden befreit</li> <li>Weggef\u00e4hrte von Talgen Schildtr\u00e4ger &amp; Karakas Sturmhammer</li> <li>auf der F\u00e4hrte eines \"b\u00f6sen Zwerges\" der mit einem Elfen zusammenarbeitet (Episode 8: Krumnur &amp; Zimnu)</li> <li>Episode 7:<ul> <li>f\u00fchrt Minen f\u00fcr den Klan Schildtr\u00e4ger in Karak Thal</li> </ul> </li> <li>Episode 11: Osword verspricht Begleitung nach Karak Thal zur Beisetzung von Talgen Schildtr\u00e4ger</li> <li>Episode 13: hat eine Art Tellerw\u00e4scherkarriere hinter sich und hat sich zum Minenf\u00fchrer f\u00fcr Klan Schildtr\u00e4ger hochgearbeitet</li> </ul>","tags":["Gnom"]},{"location":"Charaktere/NPC/Gornir%20Sturmhammer/","title":"Gornir Sturmhammer","text":"<ul> <li>Teil von Klan Sturmhammer</li> </ul>","tags":["Zwerg"]},{"location":"Charaktere/NPC/Grenl/","title":"Grenl","text":"<ul> <li>rechtm\u00e4ssige Anf\u00fchrerin des Durbuluk-Stamms, aber zwischenzeitig von Durrn entthront</li> <li>Episode 11: \u2620</li> </ul>","tags":["Goblin"]},{"location":"Charaktere/NPC/Gulthias/","title":"Gulthias","text":"<ul> <li>im Schattenbaum gefangen und von der Gruppe befreit</li> <li>vor rund 400 Jahre erschlagen und im Baum gefangen gehalten worden</li> <li>Episode 11: <ul> <li>von Edward Stran bezwungen</li> <li>erhebt Anspruch auf Region zw. Ande &amp; Lote und Bruchwald und Dimholz</li> <li>hat freien Zugang nach Schattenfell via #Portal in Duven Osto</li> </ul> </li> </ul>","tags":["Vampir"]},{"location":"Charaktere/NPC/Inu/","title":"Inu","text":"<ul> <li>Bibliothekarin in Stranfeste</li> </ul>","tags":["Hochelf"]},{"location":"Charaktere/NPC/Kalkryx/","title":"Kalkryx","text":"<ul> <li>In Episode 7 in Duven Osto get\u00f6tet</li> </ul>","tags":["Drache"]},{"location":"Charaktere/NPC/Karakas%20Sturmhammer/","title":"Karakas Sturmhammer","text":"<ul> <li>ehem. Besitzer des Matschi</li> <li>Episode 4: Leiche  gefunden</li> <li>Episode 6: Identifiziert mit Hilfe von Erkie Timbers</li> <li>Episode 7: <ul> <li>Teil vom Klan Sturmhammer</li> <li>vermutete Kooperation von Zwergen vom Klan Sturmhammer mit Dunkelelfen, i.e. Verrat am Zwergenreich</li> <li>Zusammen mit Talgen Schildtr\u00e4ger auf den Weg gemacht, Beweise daf\u00fcr zu finden</li> </ul> </li> </ul>","tags":["Zwerg"]},{"location":"Charaktere/NPC/Krumnur/","title":"Krumnur","text":"<ul> <li>in Duven Osto  mit Zimnu um den Schattenbaum zu z\u00e4hmen</li> <li>Hat per Kurier Infos zu Dolgarn's Grab nach Karak Thal, Gornir Sturmhammer entsandt</li> </ul>","tags":["Zwerg"]},{"location":"Charaktere/NPC/Loth/","title":"Loth","text":"<ul> <li>Spinnenk\u00f6nigin der Dunkelelfen</li> </ul>"},{"location":"Charaktere/NPC/Matschi/","title":"Matschi","text":"<ul> <li>Episode 4: <ul> <li>herrenlos, ver\u00e4ngstigt</li> <li>von Otis adoptiert</li> <li>in einer Zelle hinterlassen, in der Hoffnung dass er dort sicher verbleiben kann</li> <li>Otis nennt ihn \"Dhoom se Machaana\" (tortle f\u00fcr \"Aufschrei\"), kurz \"Matschi\"</li> </ul> </li> <li>Episode 11: \u2620</li> </ul>"},{"location":"Charaktere/NPC/Meepo/","title":"Meepo","text":"<ul> <li>klein &amp; schm\u00e4chtig</li> <li>Episode 4: wird verantwortlich gemacht am Verschwinden des Drachen Kalkryx </li> <li>Episode 7: von Kalkryx get\u00f6tet</li> </ul>","tags":["Kobold"]},{"location":"Charaktere/NPC/Ralf/","title":"Ralf","text":"<ul> <li>Gef\u00e4hrte von Osword</li> <li>Episode 10: Suchauftrag von Osword an Gulthias</li> </ul>"},{"location":"Charaktere/NPC/Schattenbaum/","title":"Schattenbaum","text":"<ul> <li>in den Tiefen von Duven Osto</li> <li>In Episode 9 zerst\u00f6rt</li> </ul>","tags":["Pflanze"]},{"location":"Charaktere/NPC/Siegfried%20Stran/","title":"Siegfried Stran","text":"<ul> <li>aktueller Vogt von Stranfeste</li> <li>Nachfahr von Edward Stran</li> <li>nicht als Krieger oder Diplomat bekannt</li> <li>opulent gekleidet</li> </ul>"},{"location":"Charaktere/NPC/Talgen%20Schildtr%C3%A4ger/","title":"Talgen Schildtr\u00e4ger","text":"<ul> <li>Episode 6: Get\u00f6tet von Durrn</li> <li>Episode 7: Teil vom Klan Schildtr\u00e4ger</li> <li>Episode 11:<ul> <li>\u00e4ltester Sohn des Klan Schildtr\u00e4ger</li> <li>Erkie Timbers will seine Leiche nach Karak Thal zur\u00fcckbringen, damit sie dort beigesetzt werden kann</li> </ul> </li> </ul>","tags":["Zwerg"]},{"location":"Charaktere/NPC/Vigur/","title":"Vigur","text":"<ul> <li>Schmiedin</li> <li>in Duven Osto</li> </ul>","tags":["Kobold"]},{"location":"Charaktere/NPC/Vugan/","title":"Vugan","text":"<ul> <li>symbolisiert Licht und Hoffnung</li> <li>versprach den Dunkelelfen Rache an den Elfen und f\u00fchrte sie darum zum Schattenbaum</li> </ul>"},{"location":"Charaktere/NPC/Yusdrayl/","title":"Yusdrayl","text":"<ul> <li>Anf\u00fchrerin der Kobolde</li> <li>Gibt der Gruppe in Episode 4 den Auftrag den Drachen Kalkryx zur\u00fcckzubringen</li> <li>Episode 11: \u2620</li> </ul>","tags":["Kobold"]},{"location":"Charaktere/NPC/Zara/","title":"Zara","text":"<ul> <li>blauh\u00e4utig</li> <li>Vertreterin der Magiergilde</li> </ul>"},{"location":"Charaktere/NPC/Zimnu/","title":"Zimnu","text":"<ul> <li>Versuchte den Schattenbaum zu b\u00e4ndigen um Macht \u00fcber die Welt zu erlangen</li> <li>Empf\u00e4ngerin vom reanimierter Kopf</li> </ul>","tags":["Dunkelelf"]},{"location":"Charaktere/NPC/reanimierter%20Kopf/","title":"reanimierter Kopf","text":"<ul> <li>aus Karak Thal</li> <li>Verbindung mit Nekromantie</li> <li>Episode 11: vermutlich animiert durch eingenisteten #Hirnfresser</li> </ul>"},{"location":"Charaktere/PC/Bogart%20Waldfell/","title":"Bogart Waldfell","text":"<ul> <li>edelm\u00fctig</li> <li>trommelt Gruppe zusammen: <ul> <li>Bergelmir</li> <li>John Gramatikus</li> <li>Osword</li> <li>Otis</li> </ul> </li> <li>Kontakt zu Zara</li> <li>hat einen Vertrauten (Fledermaus)</li> </ul>","tags":["Mensch","Magier"]},{"location":"Charaktere/PC/John%20Gramatikus/","title":"John Gramatikus","text":"<ul> <li>hat den Glauben an seine g\u00f6ttliche Entit\u00e4t verloren</li> </ul>","tags":["Mensch","Kleriker"]},{"location":"Charaktere/PC/Osword/","title":"Osword","text":"<ul> <li>aus der Region um Fagos</li> </ul>","tags":["Halbelf","Ranger"]},{"location":"Charaktere/PC/Otis/","title":"Otis","text":"<ul> <li>Aus dem Smaragd See</li> <li>auf der Suche nach Abenteuern</li> </ul>","tags":["Tortle","Barbar"]},{"location":"Episoden/Episode%201/","title":"Episode 1","text":"<ul> <li>Die Gruppe, von Bogart Waldfell zusammengestellt, erh\u00e4lt einen Auftrag von Zara.</li> <li>Der Auftrag besteht darin, eine verschollene Karawane zu finden und wenn m\u00f6glich deren Ladung zu sichern.</li> <li>Karawane versp\u00e4tet</li> <li>Aus Nohlau kommend, via Karawanserei</li> <li>Besitzer der Karawanserei schickt die Gruppe in s\u00fcd\u00f6stliche Richtung, aus der die Karawane h\u00e4tte ankommen m\u00fcssen</li> <li>Wanderung durch den Wald...</li> <li>\u00dcberreste der Karawane gefunden</li> <li>\u00dcberfall durch W\u00f6lfe \u00fcberstanden, W\u00f6lfe get\u00f6tet</li> <li>2 Fussspuren weggehend von Karawane gefunden</li> <li>Fussspuren gefolgt, tote Karawaner gefunden und gepl\u00fcndert</li> <li>Andere Fussspuren f\u00fchren an einer Felswand entlang</li> <li>Otis l\u00f6st Falle aus, \u00dcberfall durch Banditen</li> <li>Nach Ausschalten der Banditen H\u00f6hleneingang gefunden</li> <li>Weitere Banditen in der H\u00f6hle ausgeschaltet...</li> <li>cut zu Episode 2</li> </ul>"},{"location":"Episoden/Episode%2010/","title":"Episode 10","text":"<ul> <li>Gruppe (sans Osword) k\u00e4mpft gegen endlose Wellen aus Zweiglingen</li> <li>Osword erwacht vor der Felswand und schliesst sich dem Kampf an</li> <li>Zimnu wird niedergestreckt</li> <li>Krumnur wird erschlagen nachdem er in seiner Plattenr\u00fcstung dank Bergelmir beinahe vergl\u00fchte</li> <li>Aus Krumnur's Kopf platzt ein Gehirn, aus welchem vier Beine spriessen. Dieses wird jedoch nach einem kurzen Kampf von Otis aufgespiesst.</li> <li>Zweiglinge str\u00f6men weiterhin auf die Gruppe ein</li> <li>Osword entdeckt eine komische Aura im Herzen des Schattenbaums und entscheidet sich, auf diese Stelle zu schiessen. Die Gruppe schliesst sich an und zerschmettert so schliesslich das Herz des Baums.</li> <li>Der Schattenbaum zerbr\u00f6selt</li> <li>Osword entnimmt der Leiche von Zimnu eine Sichel, Handarmbrust (7 Bolzen), eine Tasche mit Kr\u00e4utern und Pflanzenteilen und einen spinnenf\u00f6rmigen Ring.</li> <li>John Gramatikus sammelt das Gehirn-Wesen ein</li> <li>Aus den \u00dcberresten vom Schattenbaum steigt Gulthias, bedankt sich bei der Gruppe und erf\u00fcllt jedem Mitglied einen Wunsch:<ul> <li>Otis erh\u00e4lt 12 Platin</li> <li>John Gramatikus erh\u00e4lt das Versprechen dass die Gruppe in der H\u00f6hle ein sicheres Nachtlager aufschlagen kann</li> <li>Osword ersucht Informationen \u00fcber einen verschollenen Weggef\u00e4hrten namens Charaktere/NPC/Ralf</li> <li>Bergelmir fragt nach Hilfe bei den geschlossenen Drachent\u00fcren in Duven Osto</li> <li>Bogart Waldfell fragt nach Magie und Macht und erh\u00e4lt einen Kristallfokus, gef\u00fcllt mit rotem Nebel</li> </ul> </li> <li>cut zu Episode 11</li> </ul>"},{"location":"Episoden/Episode%2011/","title":"Episode 11","text":"<ul> <li>Otis afk</li> <li>Erkie Timbers spricht mit Gulthias \u00fcber seinen Wunsch: Sichere Bergung von Talgen Schildtr\u00e4ger's Leichnam. Gulthias sieht zustimmend aus.</li> <li>Gruppe fragt nach mysteri\u00f6sem Portal; Gulthias erkl\u00e4rt, dass es sich um ein Portal in seine Heimat-Ebene Schattenfell handelt und warnt die Gruppe vor grosser Gefahr f\u00fcr Sterbliche. </li> <li>longrest</li> <li>John Gramatikus hat einen be\u00e4ngstigenden Albtraum \u00fcber D\u00e4moneninvasion auf die materielle Ebene, Region von der er tr\u00e4umte \u00e4hnelt Fagos</li> <li>Gulthias verschwunden</li> <li>Portal, welches von Osword untersucht wurde (Episode 9), ist nun offen; Bogart Waldfell schickt seinen Vertrauten und Bergelmir streckt seinen Kopf durch: auf der anderen Seite findet sich eine gespiegelte und verzerrte Version Duven Ostos. Die Gruppe folgt dem Ratschlag Gulthias' die Ebene nicht zu betreten, und wendet sich zur\u00fcck.</li> <li>Gruppe untersucht R\u00e4ume auf dieser Ebene erneut<ul> <li>alle Goblins sind befreit worden und spurlos verschwunden</li> <li>im Raum mit Krumnu's Notizen finden sich Steintafeln mit Beschreibungen der Grabst\u00e4tte des letzten Zwergenk\u00f6nigs und verkohlte \u00dcberreste, vermutlich von der Kiste der Magiergilde.</li> <li>Erkie Timbers erz\u00e4hlt der Gruppe von Schauerm\u00e4rchen, die dem Gehirn-Wesen \u00e4hnliche Abscheulichkeiten beschreiben; diese auch als #Hirnfresser bekannten Wesen nisten sich in K\u00f6pfe ein.</li> <li>Die Gruppe schlussfolgert, dass der Hirnfresser  tats\u00e4chlich der gesuchte Kopf (reanimierter Kopf) ist.</li> </ul> </li> <li>telescroll: \"Dunkelelfen gefunden und get\u00f6tet; Zwerg mit Hirnfresser gefunden, = reanimierter Kopf? Schattenbaum in Asche gelegt. Vampir und Portal und Duven Osto. Danke f\u00fcr R\u00fcckmeldung.\"</li> <li>Gruppe kehrt Richtung Oberfl\u00e4che zur\u00fcck</li> <li>Goblinlager abgebrochen, \u00fcbers\u00e4t mit toten, blutleeren Goblins. Grenl ist ebenfalls tot.</li> <li>Gruppe sucht Matschi auf und findet diesen mit roher Gewalt enthauptet vor.</li> <li>Bei der Drachent\u00fcr erscheint Gulthias aus dem Nichts und \u00f6ffnet die T\u00fcr f\u00fcr Bergelmir:<ul> <li>Gulthias \u00f6ffnet 4 Sarkoph\u00e4ge und 4 Skelettkrieger erscheinen und folgen ihm</li> <li>Auf einem Altar aus Obsidian mit Drachenornamenten finden sich<ul> <li>eine Kerze, die nicht auszugehen scheint; @Otis</li> <li>eine aus Knochen gefertigte Pfeife; @John Gramatikus</li> <li>eine Kristallflasche mit r\u00f6tlichem Inhalt; @Bogart Waldfell</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>Gulthias erw\u00e4hnt dass auch die Kobolde nicht mehr sind.</li> <li>Gulthias begleitet Gruppe Richtung Aussenwelt und erkl\u00e4rt, dass er nun endlich das ihm verwehrte Vergn\u00fcgen nachholen und seinen Einfluss auf die Region wieder aus\u00fcben wird. </li> <li>Auf die Frage, was er mit der Region anstellen wird, antwortet er, dass drei Regeln zu befolgen sind:<ol> <li>Das Gebiet zwischen Ande, Lote, den S\u00fcmpfen um Bruchwald bis Dimholz geh\u00f6rt Gulthias</li> <li>In diesem Gebiet ist die Verwendung von heiliger Magie streng verboten</li> <li>Name der Menschen, die ihn im Schattenbaum gefangen hat, darf nicht ausgesprochen werden; ausserdem sollen dessen Nachkommen verflucht sein. </li> </ol> </li> <li>Gulthias informiert Osword \u00fcber den Aufenthaltsort von Ralf: er befindet sich in einer misslichen Lage: er ist einem K\u00e4fig (auf der materiellen Ebene) \u00fcber einem Lavasee gefangen und wird von einem Cambion verh\u00f6rt. </li> <li>R\u00fcckkehr Richtung Stranfeste via Bruchwald </li> <li>Die Gruppe bezahlt erneut den halben Wegzoll bei der Br\u00fccke \u00fcber die Ande </li> <li>in Stranfeste: John Gramatikus &amp; Erkie Timbers besuchen direkt die Taverne, Bogart Waldfell. Bergelmir und Osword besuchen die Bibliothek<ul> <li>Inu und Zara br\u00fcten \u00fcber der Schriftrolle (telescroll) und k\u00f6nnen die Geschichte, die berichtet wird, kaum glauben.</li> <li>Zara will den Hirnfresser sofort und pers\u00f6nlich nach Lotehavn bringen.</li> <li>Die Gruppe erf\u00e4hrt, dass Gulthias von Edward Stran bezwungen wurde</li> <li>Die Gruppe vermutet, dass der Schattenbaum als Katalysator von Gulthias Kraft verwendet wurde</li> <li>Inu und Zara sind schockiert \u00fcber die Befreiung von Gulthias, politische Konsequenzen werden verheerend sein. Der Vogt (Siegfried Stran) sollte schnellstm\u00f6glich unterricht werdet.</li> <li>Die vermutete Verbindung Hirnfresser , Schattenbaum und Gulthias bleibt weiterhin mysteri\u00f6s</li> <li>Gruppe \u00fcbergib Zara den toten Hirnfresser , welche sich unauff\u00e4llig auf dem Seeweg Richtung Lotehavn aufmacht.</li> <li>Osword erf\u00e4hrt von Inu, dass es nord\u00f6stlich von Karak Thal offene Lavastr\u00f6me als Folge eines Vulkanausbruchs gibt</li> </ul> </li> <li>Gruppe trifft sich in der Taverne und l\u00e4sst den Tag mit viel Bier ausklingen.</li> <li>longrest</li> <li>cut zu Episode 12</li> </ul>","tags":["afk","Hirnfresser","Portal","longrest","telescroll","Cambion"]},{"location":"Episoden/Episode%2012/","title":"Episode 12","text":"<ul> <li>Bergelmir afk, verbringt den Tag ausserhalb der Stadt</li> <li>Erkie Timbers organisiert einen Karren zwecks Beisetzung von Talgen und dem Transport seines Leichnams. Abreise am n\u00e4chsten Tag</li> <li>Besuch beim Vogt, Siegfried Stran:<ul> <li>Bogart Waldfell \u00fcberbringt Infos \"von grossem Interesse\": Gruppe wurde angeblich im Wald von Dimholz von Skeletten angegriffen, magische Verbindung mit m\u00e4chtigem Vampir festgestellt.</li> <li>Bogart Waldfell m\u00f6chte lediglich eine Warnung dem Vogt \u00fcberbringen, dieser zweifelt. John Gramatikus unterst\u00fctzt die Erz\u00e4hlungen von Bogart Waldfell.</li> <li>W\u00e4hrenddessen macht Otis Anspielungen, dass er doch den Vampir namens Gulthias getroffen habe, wird aber von dem Rest der Gruppe \u00fcbert\u00f6nt sodass er keine weitere Aufmerksamkeit von Siegfried Stran erh\u00e4lt.</li> <li>Siegfried Stran bietet Belohnung f\u00fcr Beweis \u00fcber Vampirpr\u00e4senz an, Bogart Waldfell h\u00e4lt das Angebot offen.</li> </ul> </li> <li>Gruppe geht einkaufen:<ul> <li>Bogart Waldfell studiert Zauber</li> <li>Otis kauft Waffe und Schild</li> <li>John Gramatikus ersteht eine Eselstute und nennt sie Duchess</li> </ul> </li> <li>Bogart Waldfell konsultiert die Bibliothek zu Vampiren:<ul> <li>wenig Infos \u00fcber Vampire</li> <li>lange Koexistenz mit Menschen in der Region</li> <li>um 326 macht sich Edward Stran aus, die Gegend von Vampiren zu befreien</li> <li>elfische B\u00fccher erw\u00e4hnen Vampire erst nach dem Krieg der Elfen mit den Zwergen in Duven Osto</li> </ul> </li> <li>Osword sucht nach Informationen \u00fcber Schattenfell in der Bibliothek und lernt dass diese Ebene immer wieder auf unerkl\u00e4rliche Weise mit der materiellen Ebene \u00fcbereinkommt, obwohl sie sonst eine verzerrte und spiegelbildliche Abbildung ist.</li> <li>Ausserdem lernt Osword, dass Cambion  D\u00e4monen oder Teufel sind, aus der H\u00f6lle stammen und Nachkommen von h\u00f6llischen und humanoiden Wesen sind. Sie gelten als manipulierend und hinterlistig.</li> <li>cut zu Episode 13</li> </ul>","tags":["afk","Cambion"]},{"location":"Episoden/Episode%2013/","title":"Episode 13","text":"<ul> <li>Erkie Timbers beschreibt zwei Wege nach Karak Thal:<ul> <li>durch die W\u00fcste, die bevorzugte Route</li> <li>oder \u00fcber unsicherere Wege durch die Berge n\u00f6rdliche der W\u00fcste</li> <li>die Gruppe entscheidet sich, durch die W\u00fcste zu reisen.</li> </ul> </li> <li>Bogart Waldfell identifiziert:<ul> <li>John Gramatikus' Knochenpfeife als Pfeife der Rauchmonster</li> <li>Oswords Spinnenring als nicht-magisch, aber erkennt diesen als eine Art Katalysator f\u00fcr ein Wesen im Zusammenhang mit der Spinnenk\u00f6nigin der Dunkelelfen, Loth</li> <li>Oswords Drachenstatue ebenfalls als nicht-magisch, aber potenziell als Handelsgut wertvoll</li> </ul> </li> <li>Die Gruppe \u00fcbernachtet erneut in Stranfeste vor der Abreise Richtung Ost-S\u00fcdosten</li> <li>Auf dem Weg trifft die Gruppe den gestaltgewandelten Bergelmir in Form eines Schattenwolfs.</li> <li>Vor dem Aufschlagen des Nachtlagers in der W\u00fcste eilt die Gruppe einer anderen Abenteurergruppe auf einer D\u00fcne in der N\u00e4he zur Hilfe<ul> <li>John Gramatikus heilt den \u00fcbel zugerichteten Krieger der Gruppe</li> <li>wurden angegriffen von einem offensichtlich m\u00e4chten Wesen in einer nahegelegenen Tempel-Ruine</li> <li>Tempel von einer sagenumwobenen, alten Zivilisation</li> <li>Bogart Waldfell erh\u00e4lt als Dank eine Karte mit dem Ort der Tempelruine</li> <li>Die Abenteurer berichten auf Nachfrage von einem erh\u00f6hten Karawanen-Aufkommen Richtung Fagos, mit Waffen f\u00fcr Kaldon beladen.</li> </ul> </li> <li>Die Gruppen \u00fcbernachten zusammen und werden morgens von einem heulenden Wind und Nebel \u00fcberrascht; anscheinend ein nat\u00fcrliches Ph\u00e4nomen in der W\u00fcste</li> <li>andere Abenteurergruppe wird informiert, dass sie via Inu oder dem Vogt Siegfried Stran Kontakt mit Bogart Waldfell aufnehmen k\u00f6nnen; danach reisen sie Richtung Osten zur\u00fcck.</li> <li>Auf dem weiteren Weg nach Karak Thal trifft die Gruppe mehrere prall mit Waffen gef\u00fcllte Karawanen, die ebenfalls durch Erkie Timbers best\u00e4tigt, Richtung Kaldon reisen.</li> <li>Erkie Timbers erz\u00e4hlt von seinen Werdegang</li> <li>Erkie Timbers beschreibt Karak Thal <ul> <li>das Schildtr\u00e4ger-Oberhaupt gilt als Besch\u00fctzer des Reiches; zur Anerkennung als K\u00f6nig fehlt der Hammer des letzten K\u00f6nigs Dolgarn, verloren seit der Schlacht um Duven Osto</li> </ul> </li> <li>Bei Ankunft in der massiven Vorburg von Karak Thal l\u00e4sst die Gruppe Duchess in den St\u00e4llen zur\u00fcck</li> <li>telescroll: \"Ankunft in Karak Thal, Neuigkeiten von Zara?\"</li> <li>Bergelmir erkundet die Stadt in der Form einer Katze</li> <li>Osword, Bogart Waldfell und John Gramatikus betreten die lokale Arena und verpflichten sich zum Kampf \u00fcber Leben und Tod gegen einen Oger und wetten jeweils 100G, 25G und 50G auf ihren eigenen Gewinn.</li> <li>cut zu [[Episode 14]]</li> </ul>","tags":["afk","longrest","telescroll"]},{"location":"Episoden/Episode%202/","title":"Episode 2","text":"<ul> <li>Weitere Banditen in der H\u00f6hle ausgeschaltet</li> <li>Banditenanf\u00fchrer (Augenklappe, langes Haar) \u00f6ffnet im Tausch gegen sein Leben einen geheimen Raum</li> <li>Interview mit Banditenanf\u00fchrer:<ul> <li>Auftrag, Kiste der Magiergilde zu stehlen und nach Duven Osto zu bringen</li> </ul> </li> <li>Banditenanf\u00fchrer gehen gelassen</li> <li>R\u00fcckkehr nach Stranfeste</li> <li>Besuch der \u00f6rtlichen Bibliothek<ul> <li>Antreffen von Zara, weitere Infos:<ul> <li>Kiste kommt urspr\u00fcnglich aus Karak Thal</li> <li>und sollte nach Lotehavn geliefert werden</li> <li>Kiste beinhaltet einen reanimierter Kopf</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>Interview mit Bibliothekarin Inu<ul> <li>alte Legenden beschreiben Duven Osto</li> <li>fragt nach Infos \u00fcber Duven Osto, dessen Geschichte und Verbindung zur Magiergilde</li> <li>gibt der Gruppe eine Schriftrolle mit, mit deren Hilfe 1x pro Tag max. 25 W\u00f6rter hin und her geschickt werden k\u00f6nnen. (telescroll)</li> </ul> </li> <li>cut zu Episode 3</li> </ul>","tags":["levelup","longrest","telescroll","Karte"]},{"location":"Episoden/Episode%202/#karte","title":"Karte","text":"","tags":["levelup","longrest","telescroll","Karte"]},{"location":"Episoden/Episode%203/","title":"Episode 3","text":"<ul> <li>(Fortsetzung der Infos von Inu aus Episode 2)</li> <li>Reise Richtung Osten &amp; Orte/Bruchwald</li> <li>Volk vor dem Haus des Vogts in Stranfeste in Aufruhr, aber von der Gruppe ignoriert</li> <li>Verlassen von Stranfeste</li> <li>Beim \u00dcberqueren der Br\u00fccke \u00fcber die Ande im Zollhaus:<ul> <li>Halbierung des Wegzolls beim \"L\u00f6sen eines Problems\"</li> <li>Problem: Obdachlose Frau hat adligen Reisenden verletzt</li> <li>Obdachlose Frau von der Gruppe \u00fcberzeugt, die Region zu verlassen, da ihr ansonsten B\u00f6ses widerf\u00e4hrt (z.B. Rache des Adligen) </li> </ul> </li> <li>Ankunft in Orte/Bruchwald</li> <li>Auskunft in Taverne: nach alten Ruinen gefragt, grobe Wegbeschreibung Richtung SO erhalten</li> <li>Flussquerung SO mittels Otis-Floss</li> <li>\u00dcberfall im Wald von lebendig gewordenen \"Buschlingen\"</li> <li>Einem Geruch folgend steigt die Gruppe in ein Tal herab</li> <li>Temperatur nimmt zu, Gruppe findet humanoide Fussspuren und weitere Ruinen</li> <li>Abstieg in ein Loch mittels schmaler Rundtreppe.</li> <li>Ankunft in Duven Osto: \u00dcberreste einer Mauer mit Wehrturm</li> <li>Nachricht an Inu: \"Ankunft in Duven Osto\" (telescroll)</li> <li>Ruine birgt tote Goblins &amp; Kobolde</li> <li>\u00dcbernachtung in den \u00dcberresten des Wehrturms</li> <li>cut zu Episode 4</li> </ul>","tags":["longrest"]},{"location":"Episoden/Episode%204/","title":"Episode 4","text":"<ul> <li>Weitere tote Goblins in Falle &amp; ver\u00e4ngstigten Hund gefunden</li> <li>Matschi von Otis adoptiert, Gruppe folgt dem Hund</li> <li>Osword entdeckt eine eindr\u00fcckliche T\u00fcr mit Drachenornamenten in einem Seitengang</li> <li>Auf dem Weg  Vigur getroffen, welche uns zu Meepo schickt damit dieser die Gruppe zur Anf\u00fchrerin f\u00fchren kann</li> <li>Meepo schl\u00e4ft neben einem grossen aufgebrochenen K\u00e4fig und bringt uns \u00e4ngstlich und aufgeregt zur Anf\u00fchrerin</li> <li>Matschi kratzt derweil an einer anderen T\u00fcr</li> <li>Anf\u00fchrerin Yusdrayl:<ul> <li>sitzt in einem Thronraum mit Drachenornamenten</li> <li>Drache namens Kalkryx vermisst, angeblich von Goblins gestohlen, Motivation unbekannt</li> <li>Zweige durchgereist in Richtung Goblins</li> <li>Matschi zu Zwergen geh\u00f6rig</li> <li>Belohnung beim Zur\u00fcckbringen von Kalkryx</li> <li>Kobolde angeblich seit mehreren Monaten in Duven Osto niedergelassen</li> <li>Meepo als Begleitung: Verhandlungsmittel mit Kalkryx und kennt Fallen gegen Goblins</li> </ul> </li> <li>Nachricht an Inu: Tote Goblins &amp; Kobolde, entkommener Drache, keine Spur vom Zwergenkopf, Treffen mit Koboldk\u00f6nigin (telescroll)</li> <li>Abreise in Richtung Norden, und Goblins</li> <li>Gruppe passiert verschlossene, schwere Drachent\u00fcren<ul> <li>drakonische Inschrift: \"WIDERRUFT DIE TOTEN, \u00d6FFNET DEN WEG\"</li> </ul> </li> <li>Gruppe passiert Brunnen mit Drachenornamenten<ul> <li>drakonische Inschrift: \"ES WERDE FEUER\"</li> <li>beim Vorlesen der Inschrift werden Lavastr\u00f6me ausgel\u00f6st</li> <li>Gruppe f\u00fcllt Flasche ab: Potion of Fire Breath geht an Osword</li> </ul> </li> <li>Gruppe geht weiter, findet Raum mit Gruben, toten Tieren und Humanoiden und weiterem Drachenbrunnen<ul> <li>drakonische: \"ES WERDE TOT\"</li> </ul> </li> <li>Meepo wartet aus Angst vor den Kerkern bei T\u00fcr Richtung Goblins</li> <li>Angrenzender Kerker-Raum beherbergt weitere tote Kreaturen, inkl Zwergenleiche von Karakas Sturmhammer</li> <li>Kampf gegen Zombies und Skelett</li> <li>telescroll Antwort von Inu: Zwergen verehrten einen Drachen namens Asharadon (ein chromatischer Drache) als ihren Schutzpatron</li> <li>Gruppe kehrt zu Meepo zur\u00fcck und l\u00e4sst den Matschi in vermutlich sicherer Verwahrung in einer Kerkerzelle</li> <li>cut zu Episode 5</li> </ul>","tags":["Drache","drakonisch","Karte"]},{"location":"Episoden/Episode%204/#karte","title":"Karte","text":"","tags":["Drache","drakonisch","Karte"]},{"location":"Episoden/Episode%205/","title":"Episode 5","text":"<ul> <li>Gruppe durchschreitet mit Anleitung von Meepo Grenzbereich zu Kobolden und umgeht dabei Fallen der Kobolde</li> <li>Andauernde K\u00e4mpfe gegen mehrere Goblins</li> <li>cut zu Episode 6</li> </ul>","tags":["Karte"]},{"location":"Episoden/Episode%205/#karte","title":"Karte","text":"","tags":["Karte"]},{"location":"Episoden/Episode%206/","title":"Episode 6","text":"<ul> <li>Nach K\u00e4mpfe gegen Goblins und durch mehrere Fallen findet die Gruppe einen Lagerraum mit F\u00e4ssern</li> <li>stark von aussen verbarrikadierte T\u00fcren gefunden, Kalkryx dahinter vermutet</li> <li>Gruppe findet gefangene Kobolde und befreit diese</li> <li>Gruppe findet gefangenen Gnom Erkie Timbers und befreit diesen<ul> <li>Weggef\u00e4hrte von Zwergen, die durch Duven Osto gelaufen sind</li> </ul> </li> <li>Meepo wird knapp \u00fcberzeugt die Gruppe zu begleiten und nicht vor der vermeintlichen T\u00fcr zu Kalkryx zu warten </li> <li>Gruppe verschafft sich Zutritt zum Thronraum der Goblins</li> <li>Auf dem Thron sitzt Durrn und wird von 2 anderen Hobgoblins und einer Goblin-Frau mit Stab bewacht</li> <li>In der Mitte des Thronsaals f\u00fchrt eine Art Brunnen mit einer verschlungenen Pflanze in ein tiefes Loch hinein</li> <li>Durrn erkl\u00e4rt das sich der Drache Kalkryx von den Goblins befreit und in der N\u00e4he verschanzt hat</li> <li>Durrn f\u00fchrt den Stamm der Durbuluk an</li> <li>Durrn hat nach eigener Aussage Talgen Schildtr\u00e4ger get\u00f6tet und in den Brunnen geworfen und dessen R\u00fcstung angezogen</li> <li>Im daraufhin entstehenden Kampf wird die Goblin-Frau sofort bet\u00e4ubt, Durrn selber in den Schacht getreten und die restlichen Hobgoblins fliehen.</li> <li>Die Goblin-Frau stellt sich als Grenl vor und war vor der feindlichen \u00dcbernahme durch Durrn die rechtm\u00e4ssige Anf\u00fchrerin des Durbuluk-Stamms</li> <li>Grenl gew\u00e4hrt der Gruppe aus Dank sichere Passage durch die \u00dcberbleibsel des Goblin-Stammes</li> <li>Grenl erkl\u00e4rt dass die Zwerge zu einem gef\u00e4hrlichen, dunkelh\u00e4utigen Elfen in den unteren Ebenen vordringen wollten, durch den Schacht im Thronraum. Dort unten findet sich der Schattenbaum.</li> <li>Meepo zeigt gr\u00f6sstes Misstrauen gegen\u00fcber Grenl.</li> <li>cut zu Episode 7</li> </ul>","tags":["levelup","Karte"]},{"location":"Episoden/Episode%206/#karte","title":"Karte","text":"","tags":["levelup","Karte"]},{"location":"Episoden/Episode%207/","title":"Episode 7","text":"<ul> <li>Grenl erkl\u00e4rt der Gruppe im Thronraum, dass der Stamm der Durbuluk in einem sehr schlechten Zustand ist seit er von der Aussenwelt durch die Besetzung der Kobolde abgeschnitten wurde.</li> <li>Osword knackt das Schloss unter dem Thron und findet <ul> <li>einen Siegelring von Talgen Schildtr\u00e4ger, </li> <li>einen Schuppenpanzer (Siegel vom Klan Schildtr\u00e4ger, f\u00fcr Erkie Timbers) </li> <li>ein Drachenamulett </li> </ul> </li> <li>Die Gruppe folgt Grenl und lernt den Goblin-Stamm in einem riesigen angrenzenden Raum kennen: <ul> <li>ca 30 Goblins</li> <li>gr\u00f6sstenteils sehr junge und alte Goblins</li> <li>hungerleidend</li> </ul> </li> <li>Osword teilt 3 seiner Rationen mit dem Stamm</li> <li>Grenl sucht einen Weg aus den Ruinen heraus, kennt aber keinen Weg an den Kobolden vorbei</li> <li>Gruppe ruht sich aus (shortrest)</li> <li>Erkie Timbers teilt Informationen \u00fcber sich und seine Weggef\u00e4hrten Talgen Schildtr\u00e4ger und Karakas Sturmhammer</li> <li>Gruppe entscheidet sich den Troph\u00e4enraum (vermuteter Aufenthaltsort von Kalkryx) aufzusuchen und dem Auftrag von Yusdrayl nachzukommen</li> <li>John Gramatikus bleibt w\u00e4hrenddessen bei Goblins und versorgt diese soweit m\u00f6glich (afk)</li> <li>Kalkryx strahlt \u00dcberlegenheit aus und l\u00e4sst sich auf \u00dcberzeugungsversuche (inkl. derer von Meepo) nicht ein und greift die Gruppe an.</li> <li>Kalkryx t\u00f6tet den verhandelnden Meepo auf der Stelle</li> <li>Osword versetzt Kalkryx nach einem intensiven Kampf den Todesstoss.</li> <li>Die Gruppe findet im Troph\u00e4enraum:<ul> <li>1 verst\u00e4rkten Schild (@Osword)</li> <li>1 Streitkolben (f\u00fcr John Gramatikus)</li> <li>1 Dreizack (@Otis)</li> <li>Schriftrollen (@Bogart Waldfell)</li> <li>1 Talisman der Eule aus Jade (@Bergelmir)</li> </ul> </li> <li>Die Gruppe kehrt zum Lager der Goblins zur\u00fcck. </li> <li>longrest</li> <li>cut zu Episode 8</li> </ul>","tags":["shortrest","afk","longrest","Karte"]},{"location":"Episoden/Episode%207/#karte","title":"Karte","text":"","tags":["shortrest","afk","longrest","Karte"]},{"location":"Episoden/Episode%208/","title":"Episode 8","text":"<ul> <li>telescroll : \"Drache tot, Goblins gef\u00fcttert, Gnom getroffen, gehen tiefer in die Ruine. Wurden vor Dunkelelfen gewarnt. Suchen vermissten Zwerg Talgen, Konflikt zwischen Zwergenclans. Gruss von Otis\"</li> <li>Gruppe klettert in den Schacht hinab</li> <li>Am Grund des Schachts liegen die Leichen von Durrn und Talgen Schildtr\u00e4ger (welcher von Erkie Timbers bestattet werden m\u00f6chte)</li> <li>Unten werden 2 verst\u00fcmmelte Goblins befreit</li> <li>Gruppe sp\u00e4ht nat\u00fcrliche H\u00f6hle im Norden und sieht dort einen Dunkelelfen und ein andere Kreatur und besiegt diese.</li> <li>H\u00f6hle verl\u00e4uft weiter, wird aber nicht weiter erkundet.</li> <li>in mehreren anderen R\u00e4umen finden sich weitere gefangene Goblins</li> <li>in einem Raum finden sich Notizen \u00fcber den Schattenbaum und lebendige Pflanzen und ein Tagebuch von Krumnur mit Verbindungen zu Klan Sturmhammer, Schattenbaum und dem vermissten reanimierten Kopf</li> <li>Im s\u00fcd\u00f6stlichen Raum findet sich ein Riss hinter einer teilweise eingebrochenen Wand.</li> <li>cut zu Episode 9</li> </ul>","tags":["telescroll","Karte"]},{"location":"Episoden/Episode%208/#karte","title":"Karte","text":"","tags":["telescroll","Karte"]},{"location":"Episoden/Episode%209/","title":"Episode 9","text":"<ul> <li>Gruppe folgt Erdspalt zu einer blau-gr\u00fcnlich leuchtenden Felswand.</li> <li>Osword inspiziert die Wand, wird in einen Bann gezogen und erstarrt dort (afk)</li> <li>Otis nimmt Osword's Kr\u00e4henf\u00fcsse und verteilt diese auf dem Boden um ihn herum, Bergelmir l\u00e4sst eine Fackel zur\u00fcck</li> <li>Die Gruppe zieht weiter in die H\u00f6hle und bek\u00e4mpft erneut Zweiglinge und einen Baum, stecken einige davon in Brand und ziehen sich aus der Sackgasse zur\u00fcck.</li> <li>Die Gruppe kehrt zur\u00fcck und dringt weiter Richtung Osten in die nat\u00fcrliche H\u00f6hle vor</li> <li>Dort findet die Gruppe:<ul> <li>eine Ruine</li> <li>ein gigantischer Baum mit schwarzen \u00c4sten</li> <li>Zimnu</li> <li>Krumnur</li> <li>zwei Goblins mit h\u00f6lzernen Geschw\u00fcren</li> </ul> </li> <li>Zimnu erkl\u00e4rt:<ul> <li>Schattenbaum soll in den Hain der Ewigkeit gebracht werden um diese zu korrumpieren, als Rache an den Elfen, welche die Dunkelelfen aus ihrer Heimat vertrieben</li> <li>von Vugan zum Schattenbaum gef\u00fchrt</li> </ul> </li> <li>cut zu Episode 10</li> </ul>","tags":["afk","Karte"]},{"location":"Episoden/Episode%209/#karte","title":"Karte","text":"","tags":["afk","Karte"]},{"location":"Orte/Bruchwald/","title":"Bruchwald","text":"<ul> <li>liegt am su\u0308dlichen Rande eines Sumpfgebiets. </li> <li>Die wenigen Bewohner die es gibt leben vom Handel mit Torf, den sie im Sumpf abbauen.</li> <li>Episode 3:<ul> <li>gr\u00f6sstenteils heruntergekommen &amp; verlassen</li> <li>hat eine Taverne</li> </ul> </li> </ul>","tags":["Dorf","Karte"]},{"location":"Orte/Bruchwald/#karte","title":"Karte","text":"","tags":["Dorf","Karte"]},{"location":"Orte/Dolgarn%27s%20Grab/","title":"Dolgarn's Grab","text":"<ul> <li>verschollene Grabst\u00e4tte des letzten Zwergenk\u00f6nigs Dolgarn</li> </ul>"},{"location":"Orte/Duven%20Osto/","title":"Duven Osto","text":"<ul> <li>elfischer Name</li> <li>zwergischer Name: Yarleturkonzana</li> <li>versunkene Stadt</li> <li>Episode 2: <ul> <li>Erste Erw\u00e4hnungen &amp; Standortbeschreibung</li> <li>Zwergenfestung zur Verteidigung des Zwergenreichs</li> <li>Name bedeutet \"Drachenzahn\", Ehrung eines Drachen</li> <li>In entscheidender Schlacht zwischen Elfen und Zwergen gefallen, Fall des letzten Zwergenk\u00f6nigs, Drachen get\u00f6tet</li> <li>Elfische Magie l\u00e4sst Duven Osto untergehen</li> <li>Ortsbeschreibung: Zusammenfluss von 2 Fl\u00fcssen s\u00fcdlich von Orte/Bruchwald</li> </ul> </li> <li>Episode 4: Von Kobolden und Goblins besiedelt</li> <li>Episode 9, Episode 11: #Portal nach Schattenfell</li> <li>Episode 11: von Gulthias beansprucht</li> </ul>","tags":["Festung"]},{"location":"Orte/Hain%20der%20Ewigkeit/","title":"Hain der Ewigkeit","text":"<ul> <li>Heimat der Elfen</li> </ul>","tags":["Wald"]},{"location":"Orte/Karak%20Thal/","title":"Karak Thal","text":"<ul> <li>Hauptstadt der Zwerge</li> <li>Heimat der besten Schmieden von Landil</li> <li>Fremden gegenu\u0308ber eher misstrauisch sind, bieten darum Fremden selten ihre beste Handwerkskunst an</li> <li>Episode 2: einheimische Zwerge zeigen auff\u00e4lliges Verhalten, Auftauchen von Nekromantie nach einer Ausgrabung</li> <li>Episode 13: Ankunft in Karak Thal</li> <li>Stadt ist aufgeteilt in Quartiere:<ul> <li>die 3 Klan-Bereiche: Dur (Klan Sturmhammer), Hamar (Klan Sturmhammer) und Aldr Auna (Klan Feueratem) Dwarkar </li> <li>Kloster Xalathor, ein Kloster der Menschen</li> <li>Gnomia, das fr\u00fcher verruchte und gef\u00e4hrliche Quartier oder Slums, v.a. von Gnomen bewohnt</li> <li>Zenolrik Orhim: w\u00f6rtl. \"Heimat der Fremden\"</li> <li>Helgot Avor Eth Ialdrar: Tempel der Ahnen, Regierungssitz</li> </ul> </li> <li>Die Stadt wird u.a. bewacht von Elite-Wachen, den H\u00e4mmer von Moradrim </li> <li>Karak Thal z\u00e4hlt rund 5000 Einwohner</li> </ul>","tags":["Stadt","Karte"]},{"location":"Orte/Karak%20Thal/#karte","title":"Karte","text":"","tags":["Stadt","Karte"]},{"location":"Orte/Lotehavn/","title":"Lotehavn","text":"<ul> <li>Lotehavn ist die gro\u0308sste Stadt von Landil </li> <li>das unumstrittene Machtzentrum des Landes</li> <li>umgeben von einer steinernen Stadtmauer</li> <li>beheimatet weisses Zitadelle, Sitz der Magier Gilde (gro\u0308sstes Bauwerk der Stadt)</li> <li>Ausserhalb der Stadtmauern befindet sich neben zahlreichen Armenvierteln auch das gescha\u0308ftige und verwinkelte Hafenviertel, welches fu\u0308r einen grossen Teil des Reichtums der Stadt verantwortlich ist. </li> <li>Durch den intensiven Handel mit weit entfernten La\u0308ndern trifft man in Lotehavn eine bunte Mischung aus Abenteurern, Ha\u0308ndlern und Adeligen aller Rassen und Hintergru\u0308nde an.</li> </ul>","tags":["Stadt"]},{"location":"Orte/Nohlau/","title":"Nohlau","text":"<ul> <li>Nohlau ist ein Fischerdorf am su\u0308dlichen Ufer des Smaragdsees und bekannt fu\u0308r seinen exzellenten Honig und Met.</li> </ul>","tags":["Dorf"]},{"location":"Orte/Stranfeste/","title":"Stranfeste","text":"<ul> <li>Stadt an der Mu\u0308ndung des Flusses Ande in den Smaragdsee</li> <li>lebt, neben Fischerei, hauptsa\u0308chlich vom Handel</li> <li>Vollgepackte Karawanen aus den umliegenden Sta\u0308dten und Do\u0308rfern kommen nach Stranfeste um ihre Waren auf Schiffe zu laden und sie u\u0308ber den Fluss nach Lotehavn zu bringen.</li> <li>Episode 2: <ul> <li>hat eine Bibliothek</li> <li>gegr\u00fcndet von Edward Stran, nach Sieg gegen Untote &amp; Vampire am Fluss in der N\u00e4he (Ande) gegr\u00fcndet.</li> </ul> </li> </ul>","tags":["Stadt","Karte"]},{"location":"Orte/Stranfeste/#karte","title":"Karte","text":"","tags":["Stadt","Karte"]},{"location":"Orte/Tempelruine/","title":"Tempelruine","text":"<ul> <li>Ruine einer alten Zivilisation in der W\u00fcste westlich von Karak Thal</li> <li>von einem furchteinfl\u00f6ssenden Monster bewohnt</li> </ul>"},{"location":"PCK%20-%20Osword/Hintergrundgeschichte/","title":"Hintergrundgeschichte","text":"<ul> <li>Osword trainierte als Teil einer wild zusammen gew\u00fcrfelten Gruppe Ausgestossener</li> <li>Mentor Charaktere/NPC/Ralf / Ralf</li> <li>Ralf fand alle Mitglieder dieser Gruppe als Ausgestossene, die sich vor der Gesellschaft aus allen m\u00f6glichen Gr\u00fcnden versteckten und gab ihnen eine Berufung: st\u00e4rker werden um sich selber und seine N\u00e4chsten verteidigen zu k\u00f6nnen.</li> <li>Diese Gruppe wurde nach ein paar Monaten eine eingeschworene Gruppe Freunde, die die meiste Zeit zusammen verbrachte und ihren Mentor verehrte.</li> <li>Nach einer Weile fragte die Gruppe den Mentor gegen was genau wir uns sch\u00fctzen sollen, da die Region um Fagos nicht als besonders gef\u00e4hrlich gilt - seine Antwort war ein einfaches \"ihr werdet es bald genug herausfinden\".</li> <li>In den folgenden Wochen vermehrten sich die Ger\u00fcchte, dass Personen in der Region verschwinden.</li> <li>Aus Angst um seine Familie zieht Osword in die Stadt Fagos, sucht seine Familie und findet diese unbeschadet und ihr langweiliges Bauern-Leben lebend.</li> <li>Auf dem Weg zur\u00fcck sieht Osword Rauch aus dem Camp seiner Gruppe aufsteigen, im Camp sind alle verschwunden - nur eine schwer verletzte Mane (engl mane)  ist in der Mitte des Lagers zu finden. Bevor sie verschwindet, erf\u00e4hrt Osword nur, dass seine Gef\u00e4hrten alle entf\u00fchrt oder get\u00f6tet wurden.</li> <li>Mit diesem Wissen schw\u00f6rt Osword Rache und seine Freunde zu suchen und zu finden; aus diesem Zweck ist Osword auf der Suche nach Auftr\u00e4gen die ihn irgendwie seinem Ziel n\u00e4her bringen k\u00f6nnten.</li> </ul>"},{"location":"PCK%20-%20Osword/Charaktere/Ralf/","title":"Ralf","text":"<ul> <li>ruhig, zur\u00fcckgezogen und grauhaarig</li> <li>Anf\u00fchrer der Gruppe von Osword</li> <li>verschwunden</li> </ul>","tags":["Mensch"]},{"location":"PCK%20-%20Osword/Ebenen/Schattenfell/","title":"Schattenfell","text":"<ul> <li>Portal erstmalig gefunden in Duven Osto / Episode 9<ul> <li>dumpf gr\u00fcn-blau</li> </ul> </li> <li>Welt der Untoten</li> <li>d\u00fcsteres Spiegelbild der materiellen Ebene</li> <li>Ort der Dunkelheit</li> <li>Wahrzeichen der materiellen Welt erkennbar, aber verdreht und verzerrt</li> <li>gleicht sich immer auf unerkl\u00e4rliche Weile wieder an materielle Ebene an und umgekehrt</li> </ul>","tags":["Portal"]},{"location":"PCK%20-%20Osword/Orte/Bechfeld/","title":"Bechfeld","text":"<ul> <li>Bechfeld ist ein abgeschiedenes Dorf am Rande des Fellwaldes. </li> <li>Bewohner leben hauptsa\u0308chlich von der Viehzucht.</li> </ul>","tags":["Dorf"]},{"location":"PCK%20-%20Osword/Orte/Fagos/","title":"Fagos","text":"<p>Die Umgebung von Fagos ist sehr fruchtbar und hier wird der gro\u0308sste Teil der Nahrungsmittel angebaut.</p>","tags":["Dorf"]},{"location":"PCK%20-%20Osword/Orte/Kaldon/","title":"Kaldon","text":"<ul> <li>auf dem Kal Plateau, hoch u\u0308ber dem fruchtbaren o\u0308stlichen Teil von Landil gebaut,</li> <li>Die kleine Stadt ist gut befestigt</li> <li>Hauptaufgabe die Sicherung und Verteidigung der Silberku\u0308ste und der su\u0308dlichen Do\u0308rfern darstellt</li> <li>Regiert von einer Fu\u0308rstin</li> </ul>","tags":["Stadt"]},{"location":"PCK%20-%20Osword/Orte/Kettwil/","title":"Kettwil","text":"<ul> <li>kleines Fischerdorf am Golf von Lotehavn.</li> </ul>","tags":["Dorf"]},{"location":"PCK%20-%20Osword/Orte/Trottbach/","title":"Trottbach","text":"<ul> <li>Trottbach war urspru\u0308nglich der Name einer alleinstehenden Taverne, welche als U\u0308bernachtungsort fu\u0308r Reisende zwischen Lotehavn und Kaldon diente. Seither hat sich um die Taverne ein Dorf entwickelt.</li> </ul>","tags":["Dorf"]},{"location":"PCK%20-%20Osword/Orte/Wurx/","title":"Wurx","text":"<ul> <li>lebt hauptsa\u0308chlich vom Bergbau der wenigen von Menschen gefu\u0308hrten Minen in den no\u0308rdlichen Nebelbergen und der Holzwirtschaft.</li> </ul>","tags":["Dorf"]},{"location":"PCK%20-%20Osword/Orte/Yrling/","title":"Yrling","text":"<ul> <li>liegt tief im Hain der Ewigkeit</li> <li>ist der Ru\u0308ckzugsort der Elfen</li> <li>Fremde werden nur in Ausnahmefa\u0308llen toleriert und so ist wenig u\u0308ber diese Stadt bekannt.</li> </ul>","tags":["Stadt"]}]}